<resources>
    <string name="app_name">旅游指南</string>
    <string name='beijing_category'>北京</string>
    <string name='xian_category'>西安</string>
    <string name='changsha_category'>长沙</string>
    <string name='chongqing_category'>重庆</string>

    <string name="beijing_name_gugong">故宫博物院</string>
    <string name="beijing_name_badaling">八达岭长城</string>
    <string name="beijing_name_yiheyuan">颐和园</string>
    <string name="beijing_name_gongwangfu">恭王府</string>
    <string name="beijing_name_yuanmingyuan">圆明园</string>
    <string name="beijing_name_shuilifang">水立方</string>
    <string name="beijing_name_dongwuyuan">北京动物园</string>
    <string name="beijing_name_fuguo">富国海底世界</string>
    <string name="beijing_name_guanfu">观复博物馆</string>
    <string name="beijing_name_guozijian">国子监</string>

    <string name="beijing_detail_gugong">故宫是世界上现存最大最完整的古代建筑群，也是人类珍贵的文化遗产。明清先后有二十四位皇帝在这里临朝为政和日常生活。它拥有世界上现存规模最大、保存最完整、建构最精致的古代宫殿建筑群，拥有150万件历史文物典籍和艺术工艺珍品，故宫博物院因此而举世闻名。</string>
    <string name="beijing_detail_badaling">八达岭长城史称天下九塞之一，是万里长城的精华，在明长城中，独具代表性。八达岭长城是万里长城向游人开得最早的地段，八达岭景区以八达岭长城为主，兴建了八达岭饭店、全周影院和由江泽民主席亲笔题名的中国长城博物馆等功能齐全的现代化旅游服务设施。八达岭景区以其宏伟的景观、完善的设施和深厚的文化历史内涵而著称于世。</string>
    <string name="beijing_detail_yiheyuan">颐和园位于北京西北郊，主要由万寿山和昆明湖组成。早在元明时期，这里就以其优美自然的田园景色成为“壮观神州第一”的著名游览胜地。今之万寿山，元朝名瓮山，传说有一位老人在山上掘出一装满宝物的石瓮而得名。山前有湖名瓮山泊。</string>
    <string name="beijing_detail_gongwangfu">恭王府，位于北京市西城区柳荫街，是全国重点文物保护单位，为清代规模最大的一座王府，曾先后作为和珅、永璘的宅邸。1851年恭亲王奕訢成为宅子的主人，恭王府的名称也因此得来。恭王府规模宏大，占地约6万平方米，分为府邸和花园两部分，拥有各式建筑群落30多处，布局讲究，气派非凡。</string>
    <string name="beijing_detail_yuanmingyuan">圆明园坐落在北京西郊海淀，与颐和园紧相毗邻。它始建于康熙46年（1707年），由圆明、长春、绮春三园组成。占地350公顷，建筑面积近16万平方米，是清朝帝王在150余年间创建和经营的一座大型皇家宫苑。圆明园，曾以其宏大的地域规模、杰出的营造技艺、精美的建筑景群、丰富的文化收藏和博大精深的民族文化内涵而享誉于世，被誉为“一切造园艺术的典范”和“万园之园”。1860年10月惨遭英法联军洗劫并付之一炬。</string>
    <string name="beijing_detail_shuilifang">北京水立方位于北京奥林匹克公园内，2008年北京奥运会标志性建筑物之一。“水立方”与国家体育场“鸟巢”分别位于中轴线两侧，一方一圆，遥相呼应，构成了“人文奥运”的独特风景线。整个“水立方”分为4层，其中负一层是比赛工作区，一层和二层分别是游览区和观众席，三层为场馆预留经营场地。</string>
    <string name="beijing_detail_dongwuyuan">北京动物园始建于1906年，在西直门外乐善园、继园和广善寺、惠安寺“两园、两寺”旧址上的清“农事试验场”内，由商部奉旨筹建。园内由动物园、植物园、农事试验三部分组成。最早的动物园位于园内东侧，占地1.5公顷，是中国对公众开放最早的动物园和华北地区对公众开放最早的公园。据考此地也是中国现代动物园、植物园、博物馆的发祥地。</string>
    <string name="beijing_detail_fuguo">北京工体富国海底世界是由中国和新西兰合作兴建的北京第一座五星级海洋水族馆。它拥有亚洲最长的亚克力胶水下隧道，是中国目前最大的人工“海底世界”之一！北京工体富国海底世界以“教育、娱乐、环境责任”为经营宗旨，通过高科技向游人展示神奇美丽的海底世界。</string>
    <string name="beijing_detail_guanfu">观复博物馆主馆位于北京市朝阳区大山子张万坟金南路18号，馆长及创始人为文物专家马未都，成立于1996年10月30日，为公益性质博物馆，非营利性机构。</string>
    <string name="beijing_detail_guozijian">北京国子监始建于元成宗大德十年（1306年），是中国元、明、清三代国家管理教育的最高行政机关和国家设立的最高学府。北京国子监坐落于安定门内国子监街上，与国子监一墙之隔的东侧是孔庙。</string>

    <string name="beijing_address_gugong">北京市东城区景山前街4号</string>
    <string name="beijing_address_badaling">中国北京市延庆区</string>
    <string name="beijing_address_yiheyuan">北京市海淀区新建宫门路19号</string>
    <string name="beijing_address_gongwangfu">北京市西城区什刹海前海西街17号</string>
    <string name="beijing_address_yuanmingyuan">北京市海淀区</string>
    <string name="beijing_address_shuilifang">北京市朝阳区天辰东路11号</string>
    <string name="beijing_address_dongwuyuan">北京市西城区西直门外大街137号</string>
    <string name="beijing_address_fuguo">北京市朝阳区工人体育场南门</string>
    <string name="beijing_address_guanfu">北京市朝阳区大山子张万坟金南路18号</string>
    <string name="beijing_address_guozijian">北京市东城区国子监街13号</string>

    <string name="xian_name_bingmayong">兵马俑</string>
    <string name="xian_name_huaqingchi">华清池</string>
    <string name="xian_name_famensi">法门寺</string>
    <string name="xian_name_dayanta">大雁塔</string>
    <string name="xian_name_zhonglou">钟楼</string>
    <string name="xian_name_huiminjie">回民街</string>
    <string name="xian_name_daminggong">大明宫</string>
    <string name="xian_name_xiaoyanta">小雁塔</string>
    <string name="xian_name_hanyangling">汉阳陵</string>

    <string name="xian_detail_bingmayong">秦始皇兵马俑坑位于西安市临潼区城东6公里的西杨村南，西距秦始皇帝陵1225米，是秦始皇陵园中最大的一组陪葬坑，坑中所埋藏的浩大俑群是秦王朝强大军队的缩影。 1974年西杨村农民打井时发现了震惊中外的秦始皇兵马俑。它是由三个大小不同的坑组成，分别编号为一号坑、二号坑、三号坑。三个俑坑总面积近20000平方米，坑内共有同真人、真马大小相似的陶俑、陶马约8000件，实用兵器数以万计。</string>
    <string name="xian_detail_huaqingchi">华清池，亦名华清宫。东距西安23公里。紧依京畿的地理位置，旖旎秀美的山水风光，自然造化的山地温泉，让周、秦、汉、隋、唐历代帝王皆在此营建离宫别苑，享受天然的旖旎风情。</string>
    <string name="xian_detail_famensi">法门寺，又名“真身宝塔”，位于炎帝故里、青铜器之乡——宝鸡市，2004年被联合国教科文组织评为“世界第九大奇迹”， [1]  全国重点文物保护单位。据传始建于东汉明帝十一年（公元68年），约有1700多年历史，素有“关中塔庙始祖”之称，周魏以前称作“阿育王寺”，隋文帝时改称“成实道场”，唐高祖时改名“法门寺”。法门寺被誉为皇家寺庙，因安置释迦牟尼佛指骨舍利而成为举国仰望的佛教圣地。法门寺佛塔被誉为“护国真身宝塔”。寺庙所在的法门寺文化景区为国家AAAAA级旅游景区。</string>
    <string name="xian_detail_dayanta">大雁塔是西安市著名的旅游景点。唐代永徽三年（公元652年），玄奘为藏经典而修建，被视为古都西安的象征。 大雁塔又名大慈恩寺塔，位于中国陕西省西安市南郊大慈恩寺内。因坐落在慈恩寺西院内，大雁塔原称慈恩寺西院浮屠（浮屠即塔的意思）。是中国唐朝佛教建筑艺术杰作。 大雁塔始建于公元652年（唐高宗永徽三年）。玄奘法师为供奉从印度带回的佛像、舍利和梵文经典，在慈恩寺的西塔院建起一座五层砖塔。在武则天长安年间重建。后来又经过多次修整。大雁塔在唐代就是著名的游览胜地，因而留有大量文人雅士的题记，仅明、清朝时期的题名碑就有二百余通。 大雁塔是楼阁式砖塔，塔通高64.5米，塔身为七层，塔体呈方形锥体，由仿木结构形成开间，由下而上按比例递减，塔内有木梯可盘登而上。每层的四面各有一个拱券门洞，可以凭栏远眺。整个建筑气魄宏大，造型简洁稳重，比例协调适度，格调庄严古朴，是保存比较完好的楼阁式塔。</string>
    <string name="xian_detail_zhonglou">西安钟楼始建于明洪武十七年（公元1384年），原建于今西大街北广济街东侧，明万历十年（公元1582年）移于现址。钟楼是一座重檐三滴水式四角攒尖顶的阁楼式建筑，面积1377.64平方米，建在用青砖、白灰砌成的方形基座上。基座下有高与宽均为6米的十字形券洞与东南西北四条大街相通。</string>
    <string name="xian_detail_huiminjie">在西起西安西大街桥梓口，东至广济街的西安古城西北一隅，聚居着约30万回族同胞，当地人习惯称那里为回坊。它以浓郁的穆斯林文化和氛围，为古城构筑了一道特异的风景线。 登上城北的安远门城墙，向西南方望去，可见建造于隋朝的化觉巷大清真寺。在那圆形叫经楼顶部一弯金色新月的映衬下，散布着大大小小十几座清真寺和各式各样伊斯兰风格的角楼。绿树掩映的街道上，许多戴白帽围着盖头的穆斯林男女信徒以及随处可见的阿拉伯文件张贴画分外引人注目。 当华灯初放的时候，回坊里每一条街道香气弥漫食客云集。</string>
    <string name="xian_detail_daminggong">大明宫国家遗址公园是世界文化遗产，全国重点文物保护单位。位于陕西省西安市太华南路，大明宫地处长安城北部的龙首原上，始建于唐太宗贞观八年(634年)，平面略呈梯形。</string>
    <string name="xian_detail_xiaoyanta">小雁塔位于唐长安城安仁坊（今陕西省西安市南郊）荐福寺内，又称“荐福寺塔”，建于唐景龙年间，与大雁塔同为唐长安城保留至今的重要标志。小雁塔是中国早期方形密檐式砖塔的典型作品，原有15层，现存13层，高43.4米，塔形秀丽，是唐代佛教建筑艺术遗产，佛教传入中原地区并融入汉族文化的标志性建筑。</string>
    <string name="xian_detail_hanyangling">汉景帝刘启陵墓，位于咸阳市秦都区张家湾机场汽车专用公路西侧。陵墓东西长166.5米，南北宽155.4米，高31.6米，呈覆斗型。1990年5月，汉陵考古队在阳陵南区发现一组14行共24个俑坑的丛葬设施。现已清理的第6和第8号两坑，虽均遭盗扰，仍出土彩俑彩陶400余件，铜铁兵器、农工工具、衣饰及货币千余件。另从17号坑发掘出土木车数乘和一批随车陶兵陶俑。出土陶俑均为男性裸体，除发、须、眉、眼涂黑外，通体为橙红色彩绘。 据测算，阳陵的陶俑总数可达数万个。伴随出土文物以金属器物为主，有铜簇、弩机、带钩、马衔、“半两钱”、铁矛、戟、剑，还有陶井、灶等。</string>

    <string name="xian_address_bingmayong">西安市临潼区骊山北麓</string>
    <string name="xian_address_huaqingchi">陕西省西安市华清路038号</string>
    <string name="xian_address_famensi">陕西省西安市光华路216号</string>
    <string name="xian_address_dayanta">陕西省西安市雁塔南路北口大雁塔南广场北侧</string>
    <string name="xian_address_zhonglou">陕西省西安市东大街与南大街交汇处</string>
    <string name="xian_address_huiminjie">陕西省西安市西大街1号</string>
    <string name="xian_address_daminggong">陕西省西安市未央区太华北路43号</string>
    <string name="xian_address_xiaoyanta">陕西省西安市友谊西路荐福寺内</string>
    <string name="xian_address_hanyangling">陕西省西安市咸阳国际机场专线公路东段</string>

    <string name="chongqing_name_ciqikou">磁器口古镇</string>
    <string name="chongqing_name_jiefangbei">解放碑步行街</string>
    <string name="chongqing_name_hongyadong">洪崖洞商业街</string>
    <string name="chongqing_name_baigongguan">白公馆</string>
    <string name="chongqing_name_zhazhidong">渣滓洞</string>
    <string name="chongqing_name_tianshengsanqiao">武隆天生三桥</string>
    <string name="chongqing_name_dazushike">大足石刻</string>
    <string name="chongqing_name_luohansi">罗汉寺</string>
    <string name="chongqing_name_bowuguan">三峡博物馆</string>

    <string name="chongqing_detail_ciqikou">磁器口古镇位于重庆市沙坪坝区嘉陵江畔，始建于宋代，拥有“一江两溪三山四街”的独特地貌，形成天然良港，是嘉陵江边重要的水陆码头。曾经“白日里千人拱手，入夜后万盏明灯”繁盛一时。\n磁器口古镇蕴含丰富的巴渝文化、宗教文化、沙磁文化、红岩文化和民间文化，各具特色。一条石板路，千年磁器口，是重庆古城的缩影和象征，被赞誉为“小重庆”。</string>
    <string name="chongqing_detail_jiefangbei">解放碑步行街位于重庆市渝中区，历来就是重庆最繁华的商业中心地带。这里有数量众多的百货公司、酒店、饭店等，是重庆购物、美食和走走逛逛的好去处，重庆时尚地标之一。当然，这里更是来重庆打望美女的绝佳去处。步行街以解放碑为中心，包括周边的民权路、民族路、邹容路和八一路和五一路等。\n商场多，小吃多，美女多，是步行街“三多”。你在这里可以逛逛“高大上”的美美时代百货、大都会广场，也有比较平民的重庆百货大楼和太平洋百货；在步行街上你几乎能吃到所有的重庆美食和小吃，这里有八一路好吃街，便宜又好吃的酸辣粉、山城小汤圆和抄手都能在这里找到。而当你步行街上闲逛时，没走几步，就会有一位身材高挑，皮肤白皙的重庆美眉从你身边闪过。</string>
    <string name="chongqing_detail_hongyadong">洪崖洞是逛山城老街、观赏两江风光、品尝当地美食的好去处。商业街位于渝中区沧白路，长江、嘉陵江两江交汇的滨江地带，以具有巴渝传统建筑特色的“吊脚楼”为主体，依山就势，沿江而建。夜景美爆了洪崖洞由纸盐河酒吧街、天成巷巴渝风情街、盛宴美食街及异域风情城市阳台四部分组成，以最具巴渝传统建筑特色的吊脚楼为主体，依山就势，通过分层筑台、吊脚、错叠、临崖等山地建筑手法，把这一片建筑汇聚在一起，夜晚时候灯火通明，堪称山城一景。美食、购物、观景走进洪崖洞，两边都是密集的吊脚楼。从脚下的沿江路到顶层的沧白路有11层之多。隔层功能不同，有餐馆、有小吃街、有酒吧咖啡厅，也有土特产商铺。顶层既是异域风情城市阳台，可乘坐电梯直达。站在观景平台上，可远观两江交汇，风光极佳。旁边还有烽火墙和青铜塑造的大炮，著名的海盗酒吧，都让人流连忘返。</string>
    <string name="chongqing_detail_baigongguan">白公馆位于重庆市沙坪坝区歌乐山，是一处缅怀英烈的革命遗迹，原为四川军阀白驹的郊外别墅，白驹自诩是白居易的后代，借用白居易别号“香山居士”，把别墅取名为“香山别墅”。1939年，军统特务头子戴笠用重金将它买下，改造为迫害革命者的监狱。\n1943年中美特种技术合作所成立，白公馆作为中美合作所第三招待所，关押人员被移往附近的渣滓洞。抗战胜利后，白公馆被作为特别看守所。1947年春，渣滓洞“人犯”又迁回白公馆关押。</string>
    <string name="chongqing_detail_zhazhidong">在重庆市歌乐山麓，距白公馆2.5公里。渣滓洞原是重庆郊外的一个小煤窑，因渣多煤少而得名。渣滓洞三面是山，一面是沟，位置较隐蔽。1939年，国民党军统特务逼死矿主，霸占煤窑，在此设立了监狱。分内外两院，外院为特务办公室、刑讯室等，内院一楼一底16间房间为男牢，另有两间平房为女牢。</string>
    <string name="chongqing_detail_tianshengsanqiao">天生三桥位于重庆市武隆县城东南20公里的白果乡与核桃乡交界处，是世界上最大的天生桥群。距“南国牧原”仙女山15公里，交通十分便利。大自然的鬼斧神工造就了这3座天生的石拱桥，使其具有雄、奇、险、秀、幽、绝等众多特点，虽历经千万年的风风雨雨，至今却依然如故。天生三桥风景区内，林木清秀，植被丰厚，苍翠欲滴，飞泉流瀑遍布其间，包容了山、水、泉、峡、峰、瀑等众多景色。灌木丛生，覆盖三桥，更显得三桥历经千年之沧桑。天生三桥地处仙女山南部，位居仙女山与武隆县之间，天生三桥景区内天生石桥气势磅礴，林森木秀、飞泉流瀑，包容了山、水、雾、泉、峡、峰、溪、瀑，是一处高品位的生态旅游区。天生三桥由天龙桥、青龙桥、黑龙桥组成，气势磅礴、恢宏其规模庞大、气势磅礴称奇于世，是亚洲最大的天生桥群。桥平均高度为200米以上，桥面宽约100米，三座桥呈纵向排列，平行横跨在羊水河峡谷上，将两岸山体连在一起，在距离几百米之内就有如此宏大的三座天生石拱桥实属国内罕见、世界稀有，是亚洲最大的天生桥群，真不愧为自然界留给人类的宝贵财富。</string>
    <string name="chongqing_detail_dazushike">大足石刻是位于中国西南大足区境内所有石窟造像的总称，迄今公布为文物保护单位的石窟多达75处，雕像五万余尊，它代表了公元9—13世纪世界石窟艺术的最高水平，是人类石窟艺术史上最后的丰碑。大足石刻始凿于公元七世纪的初唐时期，在九至十三世纪的两宋时期达到鼎盛。它从不同侧面展示了唐、宋时期中国石窟艺术风格的重大发展和变化，具有前期石窟不可替代的历史、艺术、科学价值。并以规模宏大、雕刻精美、题材多样、内涵丰富、保存完好而著称于世。1999年12月，以宝顶山、北山、南山、石门山、石篆山“五山”为代表的大足石刻，被联合国教科文组织列入《世界遗产名录》。</string>
    <string name="chongqing_detail_luohansi">重庆罗汉寺坐落在渝中区民族路，是全国汉族地区重点佛教寺庙之一。重庆市佛教协会设于此。罗汉寺始建于北宋治平年间（1064年—1067年），原名治平寺。寺因罗汉洞而建。清乾隆十七年(1752年)，因前殿坍圮，改建龙神祠。后又称罗汉寺、古佛岩。清光绪十一年(1885年)，隆法和尚重修庙宇，并仿新都宝光寺建罗汉堂，泥塑五百阿罗汉，方改名罗汉寺。1942年罗汉寺遭日机炸毁，后修复。“文化大革命”中，罗汉塑像全被捣毁，1984年政府拨专款重塑。</string>
    <string name="chongqing_detail_bowuguan">三峡博物馆是保护、研究、展示重庆和三峡地区历史文化遗产与人类环境物证的公益性文化教育机构，是弘扬和培育民族精神的重要文化基础设施。三峡博物馆位于渝中区学田湾人民大礼堂的对面，主体建筑气势宏伟，内涵深邃。除正面与人民广场、人民大礼堂保持三位一体外，其余部分均顺地势地貌而建，并与山体融为一体，结合地势高差与建筑的围合与半围合，呈现出山水主题的园林景观，舒展平缓变化的体量似从山体中生长雕琢而成。</string>

    <string name="chongqing_address_ciqikou">重庆市沙坪坝区磁器口镇</string>
    <string name="chongqing_address_jiefangbei">重庆市渝中区解放碑周边区域</string>
    <string name="chongqing_address_hongyadong">重庆市渝中区嘉陵江滨江路88号</string>
    <string name="chongqing_address_baigongguan">重庆市沙坪坝区壮志路治法三村63号</string>
    <string name="chongqing_address_zhazhidong">重庆市沙坪坝区渣滓洞景区22号</string>
    <string name="chongqing_address_tianshengsanqiao">重庆市武隆县城东南20公里的白果乡与核桃乡交界处</string>
    <string name="chongqing_address_dazushike">重庆市大足区宝顶镇宝顶山石刻风景区</string>
    <string name="chongqing_address_luohansi">重庆市渝中区罗汉寺街7号</string>
    <string name="chongqing_address_bowuguan">重庆市渝中区人民路236号</string>

    <string name="changsha_name_yuelushan">岳麓山</string>
    <string name="changsha_name_juzizhou">橘子洲</string>
    <string name="changsha_name_huogongdian">火宫殿</string>
    <string name="changsha_name_shijiezhichuang">长沙世界之窗</string>
    <string name="changsha_name_tianxinge">天心阁</string>
    <string name="changsha_name_bowuguan">湖南省博物馆</string>
    <string name="changsha_name_lieshigongyuan">烈士公园</string>
    <string name="changsha_name_leifeng">雷锋纪念馆</string>
    <string name="changsha_name_kaifusi">开福寺</string>
    <string name="changsha_name_huaminglou">花明楼景区</string>

    <string name="changsha_address_yuelushan">湖南省长沙市岳麓山风景名胜区内</string>
    <string name="changsha_address_juzizhou">湖南省长沙市岳麓区橘子洲沙滩公园</string>
    <string name="changsha_address_huogongdian">湖南省长沙市天心区坡子街127号</string>
    <string name="changsha_address_shijiezhichuang">湖南省长沙市开福区三一大道485号</string>
    <string name="changsha_address_tianxinge">湖南省长沙市天心区天心路17号</string>
    <string name="changsha_address_bowuguan">湖南省长沙市开福区东风路50号</string>
    <string name="changsha_address_lieshigongyuan">湖南省长沙市东风路1号</string>
    <string name="changsha_address_leifeng">湖南省长沙市望城县雷锋镇振兴路42号</string>
    <string name="changsha_address_kaifusi">湖南省长沙市开福区开福寺路136号</string>
    <string name="changsha_address_huaminglou">湖南省长沙市宁乡县花明楼镇</string>

    <string name="changsha_detail_yuelushan">岳麓山风景名胜区系湖南省首批审列公布的风景名胜区。位于古城长沙的湘江两岸，总面积 36平方公里，由麓山、天马山、桃花岭、石佳岭四个景区及新民学会旧址、南津城士城头二景点组成。麓山景区为全区精萃所在，面积6平方公里。主峰海拔 300.8米，年平均气温17℃，年降水量1200-1400毫升。 岳麓山濒临湘江，依江面市，交通便利，湘流环境，桔洲横前，古城相望，山、江、洲、城浑然一体，实为天作之胜。兹山荟萃湘楚文化精华，素以名胜古迹众多， 植物资源丰富，革命烈士墓葬群集，风景优美，且集儒释道为一体，唐代诗人刘禹锡的“群峰朝拱如骏奔”即是赞其天然雄浑之势。岳麓山群峦叠翠，古木参天。现 有植物174科559属977种，其中晋朝的罗汉松、唐代银杏、宋时香樟、明清枫栗均系千年古树，老干虬枝，苍劲挺拔，高耸入云。千年学府岳麓书院为宋代 四大书院之冠，亦座落在山中；号称“汉魏最初名胜，湖湘第一道场”的古麓山寺，亦座落在山中</string>
    <string name="changsha_detail_juzizhou">又称橘洲、水陆洲，它位于长沙市区对面的湘江中流，是湘江下游众多冲积沙洲之一。橘洲，西望岳麓山，东临长沙城，四面环水，绵延十里，狭处横约40米，宽处横约140米形状是一个长岛，是长沙重要名胜之一。介名山城市间，浮袅袅凌波上。史载：橘洲生成于晋惠帝永兴二年（305），为激流回旋、沙石堆积而成。原有桔洲、织洲、誓洲、泉洲四岛，至清时只有上洲、中洲、下洲三岛，“望之若带，实不相连”。今演变成一串长岛，上为牛头洲，中为水陆洲，下为傅家洲。橘洲以盛产美桔而得名。湘江水流平缓，河床宽阔，由于下游受洞庭湖水顶托，因而形成绿洲片片。橘子洲久负盛名，春来，明光潋滟，沙鸥点点；秋至，柚黄橘红，清香一片；深冬，凌寒剪冰，江风戏雪，是潇湘八景之一“江天暮雪”的所在地。1904年后，长沙辟为对外开放商埠，洲上建有英国领事馆、长沙新关。 　　1952年，毛泽东同志从广州回到湖南领导农民运动，寒秋时节，重游橘子洲，写下了《沁园春？长沙》，因此，橘子洲声名大振。1960年，在洲头建橘洲公园，占地14.2公顷，从湘江大桥修一专用支桥直通岛上。堤岸围砌石栏，垂柳护堤。洲头面江建望江亭和游廊，迎面耸立一块巨形汉白玉纪念碑，上刻毛主席手书“橘子洲头”四个大字和他1925年秋所作《沁园春？长沙》一词。洲上植有柑橘数千株，金秋时节，橘果累累，洲下两测为平坦河滩，是天然游泳场地。每到盛夏，人们结伴而往，嬉戏水中，纳凉消暑。</string>
    <string name="changsha_detail_huogongdian">长沙为历史文化名城，荆楚岁时，先民祭祀火神，固无论已，稽诸何方志，今之火宫殿，又名乾元宫，建于明万历五年（1577年）前，距今已有四百三十余年历史。道光六年(1826年)重修，火宫殿附有火神庙、财神庙、弥陀阁、普慈阁之建筑，面积计六千余平方米。民国二十七年(1938年)，文夕大火，殿宇焚毁殆尽，民国三十年(1941年)重修。仅恢复火神庙堂，废墟搭建棚屋，其时小商小贩、三教九流，杂居其中，几必可与旧日北京天桥、南京夫子庙媲美。而经营饮食者最多，其风味小吃，为老长沙居民及南北美食家所称道。建国后，市场日益繁荣，饮食业日趋发达，到1956年公私合营乃成立火宫殿饮食店。1959年、1960年，先后拆除棚屋，兴建楼房，辟为对外开放单位。1984年、1992年又两度修葺，店堂楼庭，踵事增华。然自改革开放以来，百业兴旺，旧有规模，远不能满足人民群众之需要。2001年长沙市人民政府高瞻远瞩，遂有建设坡子街美食一条街之规划，是年五月，火宫殿有限公司在各级政府与长沙饮 食集团总公司之关怀支持下，乃筹集资金一千万元，进行改扩修建，重塑火神像，恢复火神庙，古戏台，漆饰火宫殿牌楼，增设石牌坊等。群策群力，于2002年2月竣工。茶园戏台、书场、艺苑，俱增旧制，而楼台亭阁，景物全新，曲槛徊廊，风华胜昔。营业面积达7000平方米，规模之大，设施之全，前所未有。夫薪尽火传，饮和食德，由火文化引发的\"火庙文化\"所孕育发展之饮食文化，与史同在，与时俱进。此次古殿新修，盖亦弘扬民族传统，传承文明，盛世盛举，意义重大，爱勤碑为记，以垂久远。</string>
    <string name="changsha_detail_shijiezhichuang">长沙世界之窗是由湖南电广传媒股份有限公司、深圳华侨城控股股份有限公司和香港中旅集团联合投资兴建的大型文化旅游项目，位于长沙市浏阳河大桥东金鹰影视文化城，占地40万平方米，投资3.6亿元人民币，是华中地区最大的文化主题公园，也是首批全国4A级（最高级）旅游景区之一。景区的娱乐设施领时尚潮流、开娱乐先锋，集惊险性、刺激性、趣味性于一体。有国内最大的大型彩色三环过山车、横跨欧亚两洲的欧亚高空滑索、童趣盎然的漂流河等十余项的娱乐项目，让您体验极限刺激之余，尽情释放青春激情。景区的艺术表演荟萃中外宫廷和民间艺术，形成了一套完整的表演体系。</string>
    <string name="changsha_detail_tianxinge">天心阁景区位于湖南省会长沙城区最中心，占地面积40亩，以天心阁与长沙古城墙作为主要景点，现为“新潇湘八景——长沙四大古迹之一”，中国历史文化名楼，国家AAAA级旅游景区。</string>
    <string name="changsha_detail_bowuguan">湖南省博物馆是湖南省最大的历史艺术类博物馆，占地面积4.9万平方米，总建筑面积为9.1万平方米，是首批国家一级博物馆，中央地方共建的八个国家级重点博物馆之一、全国文化系统先进集体、文化强省建设有突出贡献先进集体。湖南省博物馆自建馆以来，就以保护、传承优秀历史文化为己任，集文物征集、收藏、研究、展示、教育、服务于一身。多年来，作为长沙市的文化地标，她吸引了成千上万游客前来参观，是代表中华区域文明的国家级重点博物馆，是人们了解湖湘文明进程、领略湖湘文化奥秘的重要窗口。经过半个多世纪的建设与发展，湖南省博物馆在陈列展览、社会教育、公共服务、文创开发、运营管理等方面成绩显著，现已成为中国最具影响力的博物馆之一，并跻身国际先进博物馆行列。</string>
    <string name="changsha_detail_lieshigongyuan">湖南烈士公园是湖南省长沙市面积最大，集纪念、游览和娱乐的综合性公园。位于长沙市东北，地属开福区，面积118公顷，其中水面约占40%。西到东风路，东临浏阳河，南至营盘路，北抵丝茅冲。1950年，为纪念近百年为人民解放事业献身的革命先烈，湖南省省政府决定在此修建烈士公园。1953年竣工并对游人开放。</string>
    <string name="changsha_detail_leifeng">湖南雷锋纪念馆位于长沙市望城县雷锋镇，是全国爱国主义教育示范基地、全国青少年教育基地，党性教育基地、国防教育基地和重要的精神文明建设窗口，也是一个全国性的雷锋精神宣传实践基地，国家AAAA级旅游景点。</string>
    <string name="changsha_detail_kaifusi">开福寺始建于五代时期，后历经宋、元、明、清各朝。占地面积4.8万平方米，建筑面积1.6万平方米，有佛殿三进，即三圣殿（弥勒殿）、大佛殿（大雄宝殿）和毗卢殿。东厢有客堂、斋堂、库房、方丈居室，西厢为说法堂、禅堂等。寺内有清康熙、光绪年间石碑各一道。</string>
    <string name="changsha_detail_huaminglou">花明楼位于湖南省宁乡县东南部，东距省会长沙20公里，西距毛泽东故里韶山30公里，是革命伟人、已故前国家主席刘少奇同志的故居。花明楼境内双狮岭重峦叠翠，清泉奔涌，幽谷灌区水渠与靳江交错而过，低吟浅唱，像两条银链镶嵌其间。宋代诗人陆游的“山重水复疑无路，柳暗花明又一村”更是脍炙人口。如今，楼与人已成为历史，而“花明楼”三字成了这片肥美土地的名字。尤其是一代伟人刘少奇诞生于此，更使得花明楼之名响遍大江南北。</string>




</resources>
